李登輝: 九二會談無共識 歷史不容扭曲

馬總統昨天接受媒體訪問，再一次主張「九二共識」是在我任內就已決定；對此，我已經公開講過幾十次，1992年兩岸香港會談沒有共識。當初參與談判的故海基會董事長辜振甫先生也說沒有，蘇起也承認「九二共識」是他自創的；但馬總統還是不斷講有「九二共識」，這種扭曲歷史、欺騙國人的行為，實在讓人無法接受。

國統會成立的目的，是因應結束兩岸戰爭狀態，並包容國民黨內部不同意見的過渡性安排。當時國統會的實質主張是「二個政治實體」，因中國無法接受「二個政治實體」的「各自表述」，所以九二會談才沒有「共識」，直到現在也沒有「各自表述」的「共識」。

中國所謂的「九二共識」只有「一個中國」，根本沒有馬總統所謂的「一個中國、各自表述」，我不知道「共識」在哪裡？馬總統如果要一再主張有「九二共識」，請他先說明中國是否已經同意「各自表述」，並應要求中國政府公開宣示，是否同意「各自表述」，承認中華民國存在的事實。否則，就是自欺欺人、出賣主權、屈從中國的行為。

兩岸人民交流從不因政黨輪替受到影響，政府該做的是如何保障台灣人民的利益。如果台灣要跟中國達成共識，必須先循國內民主程序，達成國內共識，這才是民主國家的正常程序，而不是國共兩黨私相授受，一再以虛無的「九二共識」，造成國家內耗，受害的是全體台灣人民。
這種心內無人民的政府，已經嚴重威脅台灣的民主發展，台灣人民還不知道要覺醒嗎！